泛民倡特赦傘運參與者及涉案警員 陳淑莊：個人好有保留

有報章報道，民主黨主席胡志偉建議特首運用特權，特赦所有雨傘運動參與者，並同時特赦因毆打前公民黨成員曾健超而被判入獄兩年的七名警員、涉嫌用警棍毆打路人的退休警司朱經武，藉此修補社會撕裂。報道指建議獲公民黨認同，認為能反映新政府以最大誠意達至社會和解。不過，本身因參與傘運被捕的公民黨立法會議員陳淑莊就表明對特赦建議有保留，自己會繼續為下月出庭作準備。

陳淑莊早上在其facebook轉載有關「大和解」的報道，留言直指「我個人對這個建議好有保留」，強調自參加公民運動的第一天已知道和平抗爭會亦有可能被起訴，要承擔法律後果。她認為，新政府若要向港人展示修補撕裂、重建互信的最大誠意，就要實現真普選。

《明報》頭版報道，建制派對泛民拋出的「大和解」方案同樣立場分歧，新民黨主席葉劉淑儀初步認同特赦，但提出加設附加條件，要求被控參與佔中的人須簽署約章，承諾今後會守法；民建聯副主席周浩鼎就反對特赦，擔心會令社會誤會「法治可以講數」。而佔中三子之一、港大法律系副教授戴耀廷就以自己是當事人為由拒絕評論，他亦指出特赦有不少法律技術問題要解決，包括如何處理因佔中已身陷囹圄的人。

民主黨怕坐

泛民果然係建制嘅一部份。
檢控權係人哋個手度，
下次佢要求你哋做任何野，
求其拉一個人，
用特赦來做交易條件就可以。

佢驚無生意多啲

On撚鳩

支持